美國反警暴「黑色經濟圈」概念急速興起 以真金白銀消費支持同路人

相信在過去一年都對香港的「黃色經濟圈」並不陌生。最近美國發生致命的警暴事件，引發一連串反對種族歧視的示威抗議活動，相關的文宣、檔案和程式開始在網絡廣泛流傳，而類似香港的「黑色經濟圈」概念亦成為大熱。

「黑色經濟圈」不但在手機程式下載量中反映出來，抗議種族歧視的網民亦開始使用 #blackownedbusiness 的 hashtag 去標示由黑人經營的商店以表示支持。網上亦開始流傳由食評家 Soleil Ho 提供的「黑色食肆」清單，該試算表甚至因為太多人閱覽，令載入的速度變慢。就連大企業亦有份推動「黑色經濟圈」，外賣送貨的 Uber Eats 重點推介少數族裔經營的食肆，又在年底前免收黑人經營食肆的送貨費用作為支持。

全文：

附送五毛生氣圖

支那人先係真正負資產

去旅行
你講你係香港人
你話你係支那人

對方既態度都唔同

淨係台灣講支那人都未必受歡迎
的士司機都想屌不過一部分